港鐵：預料北環綫造價620億

立法會一個委員會討論北環線項目發展，港鐵預算北環綫第一期及第二期建造成本約620億元。當局預計，古洞站最快2027年竣工。

會上多名議員關注，項目成本過高，施工時間過長。航運交通界易志明認為發展時間太長，指一年起不到一公里，每公里鐵路系統涉及約40億元，形容是「嚇死人」，建議當局考慮找其他合作伙件，不應讓港鐵「一家獨大」。

新民黨主席葉劉淑儀指出，項目可為港鐵帶來很多土地利益，質疑政府給予港鐵好多大塊肥豬肉，認為當局應檢討票價機制，將港鐵從中賺取的土地利潤，以補貼票價，否則有如「妹仔大過主人婆」，政府被港鐵牽著鼻子走。

運輸及房屋局局長陳帆說，物業可補貼鐵路營運，當局會與港鐵討論。他又說，路政署會獨立評估項目估算，強調當局亦非常緊張項目推展時間。

建議當局考慮找其他合作伙件，不應讓港鐵「一家獨大」。

黨鐵咪又係政府

批你就批啦，講咁多廢話

我坐返276 算啦

講完都照批
過多兩年超支
獻世派：「屌你又超支」
然後繼續照批

咁多嘢講
阻礙政府施政
拉得

是撚但啦，6200億都WFC

屯荃 急切過 北環

反正都走
話之佢洗10000億去起公廁

都係垃圾，兩者一齊逼返上西鐵綫同荃灣綫

1000億就差唔多，到時又咪話啲村民唔肯走，拉慢哂啲嘢要加錢追進度，跟住又話成條走線都係溶洞

左手交右手

讚成 同意 通過 完

又可以貪600億, fatfat la

沙中線開通晒未，仲超支緊

沒有！沒有！沒有！ 通過！！！！

最好6200億啊

用公帑推GDP

政苦：👌搵九鐵做啦咁

是旦啦 反對佢又犯國安法

連燈仔，愈踩港鐵，港鐵愈強大

啲錢未使晒咩

10年前應該起啦

駛晒佢啦

即係話, 搵中鐵建起

比620億中鐵建

又吹佢唔脹

當年97前青馬大橋起三層就俾民建聯話浪費
今日呢

政府咩就係港鐵最大股東囉。根本自己人。

雖然都係覺得好貴
但依D野真係要起
但諗唔明點解高鐵要起先

又送錢俾支那

批就批啦
阻住政府興建速度
最好批多d
個個站起到宮殿咁最好
620億邊夠

議會反對派

搵中國鐵路局直接起

起BRT算啦

完工時：1240億

依條線堅重要，開通即打通任督二脈

引入中資

討論時： 造價咁高，港鐵你係唔係人呀

投票： 贊成

我願意塞四個鐘車 你拎d錢買隻航空母艦黎玩下得唔得

其實係香港有錢定外國窮? 人地鬼佬200億都已經覺得好撚多錢, 日本奧運蝕左200億已經亡國咁濟, 我地就好似鳩FING都冇所謂

超支都算
造功差到離晒譜

北環線係地產項目多d 啦

有沒有反對
沒有！

萬億都無問題 620?

1000億走唔甩
港島個到大把UU撞實claim到hihi

北環急d,要趕住同大灣區接軌

香港咁有錢 火星都上到啦

啲反對派真係嘈

是撚柒西旦啦
d錢都唔輪到市民分咖啦
關我西事咩

又搞大白象 可悲

係啲鄉下牛屎佬起地鐵有撚用

幾貴咪又係照批
轉頭佢賣上蓋就賺到突

北環原本規劃係貨運鐵路一部分
而家香港都無貨運鐵路
都唔知起來做乜

有冇可能將建造-營運-擁有呢個模式改吓佢
起碼唔好俾黨鐵負責建造呢part 屌你老母有乜可能洗成620億起條閪鐵 用人工 通脹 建築材料成本都兜唔撚到呢條數

屋+新科學園wo師兄

依家入邊就係得返非民主派既人
作為黨員都咁撚多野講
港共睇怕真係差唔多時候又DQ一批唔聽話既垃圾走架啦

成個機場核心計劃所有工程都within budget
再望下依家

遲啲加重稅填氹
好似皇朝收百姓咁

1km要40億 都未計你偷工減料

沙田荃灣 起未?

工程界又有油水

真 唔知扮比邊個睇

真係諗唔明咩

你講完我明啦

邊個反對就國安法侍候

加咪加
最傷都係班收成期
開我L事

立法會都一家獨大

620 億比Elon Musk，整隊AI軍隊出嚟都仲得

一陣搵中國啲鐵路公司承辦

又舖排比大陸公司攪

香港政府個問題就係太撚有錢， 快d fing 哂d 錢佢就會正常返d

呢次真係清零喇，清零庫房呀！

黨鐵係政府
但你要同中國建築公司分莊嘛

是鳩但啦

我都走左囉 關人L事

其實超支 工程商包底咪得囉
唔明點解納稅人包底
穩賺

港共急住同大灣區融合呀嘛

屌你老味咁撚貴！通過！

唔搞第2荃灣 線搞唔掂

每公里要40億，應該全球最貴

做完沙中線又可以做北環線
civil 佬又唔驚冇工做

加埋超資起碼過千億

呢個價錢係唔係應該起多條西鐵先

你諗下北環線係送撚晒啲人去錦上路轉返西鐵
而家天水圍都打爆車，錦上路先轉車，坐車頂都唔撚掂

你起多條西鐵，最多用巴士密密手兜撚晒堆人去錦上路

肯定唔止

成個新界都係田，屌佢老味一公里40億
高鐵反轉晒成個大角咀到荃灣再中出大帽山先800億

班撚晒consultant天橋轉地底要cap幾多水

有話亡國咁濟咩

忠誠反對派又要含淚投贊成票

中鐵建、中國建築.......

最新方案行地底？

齊估最終造價

反對政府 ＝ 拉得

垃圾會議員搞亂哂香港

立法會D野關我撚事咩 是旦啦 批咪批囉

『北環』即係邊度去邊度？
小弟讀得書少唔多識解

太空工程 上太空都冇咁貴

屯荃唔會起啦，好似話太貴同埋無咩客

去上水既話 276已經好快
係整既話 直接整條元朗去沙田好過

班友又準備趕工減料

即刻覺得千億高鐵好抵

620億係審批價
之後埋單應該要1800億

用晒啲錢佢啦喂 橫掂移民潮已經開始

吓！ 貢鬼死遠，咁大個仔都未去過

你就想
埋單多起碼一倍

循例徵求呢個講法嘅出處（非維基百科引用來源）

有客運
你會唔會問西鐵主線冇貨運要嚟做咩？

日日送錢俾支那

到時資金都走哂, 咪睇 正 苦 定 黨 鐵 破產

點解唔起類似澳門個種輕鐵
橫掂主要都係用黎接駁東西鐵
高架咁沿住條高速公路起又唔會哂位阻住起樓

冇反對派拉布搞事仲要咁多錢嘅😅

跟往績最少1500億

政府都冇錢
點解仲要起？

起完係咪要加稅？

數百億當佢碎銀

269D

俾啦仲諗咩 都無反對派
庫房仲有7000幾億呀嘛 快啲用撚哂佢啦

講咁多野，記住5分鐘內好投贊成票

起條大圍>荃灣>荃灣西鐵路
一次過隊冧晒所有城隧線

港共: 香港人需要嘅企埋一邊先啦

忠誠反對派最重要係忠誠呢兩個字

搵邊個扮演反對派好呀呢次

唔一定重鐵，單軌平好多
屯門、黃金、掃管笏堆新樓、深井大把客
唔係駁大陸，無公屋所以唔起

落後地方 整黎做乜

屌你老母反對派阻撚住哂, 批你就批啦撚樣

同城化, 深圳融合計劃一部份, 到時開多條就駁到深圳党鐵

大灣區一小時生活圈啊

兩鐵合併真係一大錯誤

收地fatfat, 有邊隻高官果到有好多地
同東北發展一樣，一早買定d樓呀，地呀，再批發展，高價政苦收地同樓

屌你啦廢鐵 用大陸野起都咁撚貴
地盤佬又無人工加 搶錢呀？

屌你老母咁少？
6200億啦起碼

荃灣止步=垃圾

而家報親價都係minimum fee黎
仲會有人信最後可以within budget&timeline?

派錢，不了

如果推屯荃鐵路，一定會配合沿屯荃填海

物業幾時補貼過營運
今年可加可減機制檢討未？

最後咪又係通過

高鐵
2010年批錢動工
預計2015通車
26公里 一個大站
844億
北環
2021年開始傾批錢
預計2034年通車
10公里 五個小站
620億

睇黎政府好想用外匯儲備

黨鐵拎來起樓呀, 可以起日出北環 x3 (3個站)

市區起條地鐵先無撚用
無地比黨鐵起樓

你見咩北港島線 東九龍線打死都唔起就知咩事

訓覺
讚成 讚成
通過

贊成
贊成
通過

其實點解咁撚貴
太空軌道升降機造價700幾億
太空科技嘅價錢 黨鐵咁嘅服務真係黨鐵

276同276A已經完美應付晒現時需求
整條多鳩餘嘅線把撚咩

早排重話錦上路預留條件南延
有撚用咩
元朗已經上唔到車

cls

用正常思想去諗緊係諗唔明 跟住又同佢拗合唔合理 成本點點點又盛
佢都唔理你咁多 呢個係政治任務 關乎利益輸送 點嘈都好 一定要過

質疑政府給予港鐵好多大塊肥豬肉，認為當局應檢討票價機制，將港鐵從中賺取的土地利潤，以補貼票價，否則有如「妹仔大過主人婆」，政府被港鐵牽著鼻子走。

姐姐你夢遊緊就唔好出黎開會啦
講左咁多年嘅野
你現加先知

條線起黎比古洞新發展區
北環線起好晒仲可能會延長去粉嶺北、坪輋
通埋嗰兩個十年後預計發展緊既兩個新區

仲有261

搵錢大媽做啦

九東條單軌收咗皮

比新移民用架
點會唔急

呢D地方已經住好多人，唔可以大發展
基建只會為有幾多水吸，即係可以起幾多新樓，已有的人不需要關心

依個agree 次次沙田出荃灣地方都一定要轉車

做完沙中線>有問題再起過>做完北環線>有問題再起過

大把野做 唔係點cap水

呢種工程就合黨意

太慢，一定坐44飛機

大陸好多地方政府都無錢，宜家又正常?
黐線嘅有無錢都係黐線

明日大思都成萬億幾可級出血，依家620 到完工$1240億

用600億起隧道段定用1000億派錢俾鄉黑買地起站好

人地有政治後果，點同港共咁管得柒既乜事都冇
爛鬼高鐵咁既回報神早比人兜撚左啦，仲會有得係到unun腳咩。 計劃經濟加冇問責制，啲錢咪可以尻fing

當年邊個支持兩鐵合併呀，而家走嚟話一鐵獨大

不過就算當年冇兩鐵合併，北環綫都好大機會係被視為西鐵第二期/東鐵支綫而唔洗招標就判比九鐵做
所以結果都係禁住嚟搶

北環 中間果段要起樓呀
屯荃邊有油水

機鐵

吹佢唔脹?

可以點解決 你知我知單眼佬都知
係冇人想做姐

44 得十九個位，尾站上唔到。261就富泰都仲上到（我係景峰上）。

港鐵真係昆錢
起個6個站要620億

落馬洲
古洞
新田
牛潭尾
凹頭
錦上路

姐係落馬洲駁去東鐵綫
錦上路駁西鐵綫

依家鎖死車速喺八十喇！

最後埋單千一二億走唔甩...
超支係常識

咁計原來明日大嶼原來好平

算啦.就算佢唔起
佢又唔會派錢. 經濟差時. 發展基建 創造就業機會係岩既
再者 起左北環綫 都會發展古洞一帶 都係好事

你睇下大舊講乜先。明明果陣都鬧緊超支

620億

無錢就會加稅，好快低稅率既優點就會無埋，澳洲美國紐西蘭等，年薪50萬開始收35-40%，即差唔多20萬，澳洲最高收到一半，你打工賺100萬稅50萬

香港未來只會愈黎愈痛苦，政府收高稅填補超支同赤字

單軌萬一運輸能力估錯左會好麻煩，台北文湖當初運輸需求估錯左，想升級都搞唔掂，結果要起多條環狀線東環線要補飛

D 商業同有錢人開始嫌高稅走哂佬香港就會開始正常d

你諗多左喇，佢第日分分鐘會屯門-欣澳-明日大愚-港島西咁起，實會斬件上扮係民生項目，實際都係大灣區建設項目嚟

你錯了 提議分拆嗰個係民主黨 反而政府話一定要一齊起
土木工程拓展署總工程師鍾樂展指，「明日大嶼」及屯嶼鐵路環環相扣，明言未能分拆。

起屯荃沙最好食城門隧道班客

唔係講緊狗會所無邊隙泳池咩

推

新田一帶地質惡搞
又溶洞又fractured rock
貴好有可能係貴在foundation

新界西北起野不嬲都貴啲
其實易起嘅project 都做得七七八八
換第間鐵路公司都一樣

膠鐵都仲技術要克服可言 北環邊有 成高鐵 2/3

下層係百上加斤

同馬會一樣
獨市屈機

睇黎就快清算黨鐵
北環綫直覺會俾大陸公司起

正苦：有屁就放，講完廢話啦嘛
大口狗：議案冇議員反對，一致通過

政苦：田二少，交畀你

唔知幾多係進貢俾支那

真係 620 億咁平
定 6200 億

有沒有人反對?
沒有 沒有 沒有
好通過!

65億作到650億都好撚嘢.